[有圖] 經濟補習同行內鬥！懸崖咳咳Vs 哈哈哈［2］

懶人包：經濟名師 哈哈哈 九展Econ Mock 2018 被發現答案錯誤

由前考評局主任 現為燈塔補習名師 懸崖老師發現錯誤

後來哈哈哈引用 UST Econ Professor 答案 大眾認為對話有誤導Professor 成份

Cliff：以我答案為依歸 就可以了
哈哈哈 死雞撐飯蓋 楊老師你都有錯呀2016 Q33 MC

講哂啲定義先啦不如
有人話演唱會飛無Price competition

之後Under HKUST Dept. of Econ 既學會 發表聲明 予以強烈譴責 哈哈哈 未經同意 發表對話內容

econ 咁撚簡單都唔識不如死左佢啦

necessarily
Price=0仲會唔會有price competition?
唔洗俾錢,咁點分呀?咪頭要靠其他條件去分配資源
咁咪姐係non-price competition
再者如果可以郁得個Price去equilibrium,咁咪唔會有shortage
Shortage定義就係below equilibrium price
究竟有幾多人識econ

To覆我果條友

同場加映
科大聲明：失望

Lm

點只同行內鬥 同公司內鬥添啦

係當current price清唔到市場（price competition failed) 就會induce non price competition (先到先得去百佳搶貨 排隊等）

當然間firm 之後點做係之後既事（可以係加價 可以係實名制 可以係抽籤）

調翻轉有排隊唔等於shortage

另外頭先有位巴打響POST尾講左個拍賣會例子,話一件貨有SHORTAGE而又可以透過價高者得去解決,所以唔一定要用NON-PRICE COMPETITION,覆番你:

拍賣個例子係冇SHORTAGE,因為成交價等於個EQM PRICE,出最高價果個先得到,其他人係出得唔夠高所以得唔到,SHORTAGE係講緊你俾得起個價錢但得唔到,因為低過EQM PRICE,所以先需要NON PRICE COMPETITION去解決

我幫手開post 等各位經濟大師討論架咋 唔好屌我

Is watching you

亂落科大個名已經唔啱，仲要曲解佢講既野

補充
2016 MC Q33

楊老師完美一致

繼續撐cliff

Lm等甜品

(1) 肯定啱
(2) 唔啱 例如有人喺旺角免費派雪糕大把人排隊拎 免費就冇price competition 排隊就係non price competition 所以(2)排除
(3)啱 因為Qd 大過Qs 咁點決定邊個可以買到 只可以透過non price competition 例如買演唱會飛 邊個load得入就有得買就係non price competition

利申:兩個都冇補

岩，shortage意味住就算有錢都解決唔到部分人既需求因為quantity demanded > quantity supplied, 所以must出現non-price competition

推到第二個post 原來有新野睇

仲有Shortage係因為低過eq price出現
講返轉頭話p郁得所以無non price competition係唔恰當

仲有無啲咩大路錯誤可以一次過駁哂先

p.s. 2016 econ lv5

留名學野 推推推

就係呢條友話演唱會飛無price competition

你都要俾得起錢買張飛先有得玩NON-PRICE COMPETITION架........

其實大家諗果陣唔好諗佢個市場係點adjust（姐係唔好諗佢個dynamics）
當個市場只係一個single period model, (3) 其實係一定會發生

我估你唔明呢個位
咁解你應該明(如果有讀econ)
喺demand-supply graph入面
喺有幾個assumptions:
1.所有sellers同buyers係擁有perfect information
2.嗰個都係price taker無price searcher
所以換而言之
當demand郁(increase) 嗰時
Price當然會升啦
個同時間因爲price升
according to law of supply
Price升quantity supplied即時都會升(perfect information)
所以唔會存在你所講短暫性嘅’shortage’
夠清楚未

揾人貼比哈哈哈條盲撚睇啦
本身都係食花生性質 見佢駁唔刀之後轉移視線屈cliff就火滾

好惡
唔俾人問

Dse都考完la

題目係must
只要佢有price c拎已經收咗option 2皮啦

利申9up

小型同埋私補 經濟 幫手屌哈哈哈埋一份
引用六娘 燈塔同鷹記嘅金句
團結業界正能量
剷除最壞的選擇

拎埋First Fundamental Theorem出黎答呢條MC
名師真係

等懸崖的甜品 會唔會比六娘㩒住呢？

睇佢地PORTFOLIO,可能係CLIFF學生黎

1同2應該都無爭議，問題係3既必然性

假如shortage 出現導致price competition出現， 最後使市場達致均衡，咁non-price competition 就唔係必然係shortage 既情況出現？

例如一隻股票突發出現利好消息，導致大量買盤
demand curve 右移造成一個短暫shortage
市場將價格推高，股票回復均衡

我有冇諗錯

下午茶都食完
甜品仲未有

.......對盤洗唔洗排隊呀CHING

點解政府實行價格下限, 將下限價格定喺均衡價之下, 係無效?

如果個market 得一個人對果樣有demand(即使price=0)，而Qd>Qs at price =0 咁算唔算有shortage？
如果算，咁算唔算冇non price competition? 因為根本冇competition？

留名等睇甜品

最低工資set1蚊，點知全世界都係每粒鐘50蚊請人
咁你話有冇效

考評局前出題者 點會唔知班友諗乜

我怕最後得河蟹

咁當中會唔會有非價格競爭出現

呢條咁簡單既題目唔洗大學 degree 答掛正常人讀過econ 都答到 利申5**

相信cliff講得出做得到 真男人！

十足十 康蛇同Gay Leung 最後嘅結果一樣 燈塔ig 出個聲明求其強烈譴責就算 之後又幫返Gay Leung 賣廣告

好大個官威喎包大人

in 煙鏟氣場we trust

想同我鬥?

應該唔會,性質上差太遠,一個講緊抄同公司老師GE野,講緊可以係一個罪行黎
今次呢單純粹係腦袋上的差別

我都估大家最後各自都唔出聲算

如果覺得3係錯嘅，可以試下唔好用幅圖諗，如果你發現自己無左幅圖就會乜都諗唔到，證明你對幅圖背後嘅經濟理論同假設只係一知半解，道行未夠

今次燒到咳咳果疊喎 應該點都會出D聲明或者開post抽下水掛

留名甜品

準備報料蘋果 希望佢哋可以報導啦

圖assume price=full cost
但現實唔係

一個人

推推推

其實幅圖背後有好多Assumptions
唔用幅圖諗 可能仲混亂

無牙狗

如果qs＝ 0 , 咪唔會有competition

甜品？

你 up 乜鳩 如果冇短暫性 shortage， 條題目本身就可以唔洗討論
條題目可以轉做 equilibrium price necessarily imply

價格下限=最少要賣幾多錢，
係想將個商品價錢 最少 某個價賣出，
咁市場嘅上嘅qs qd個點引申出黎個均衡價格高過個下限，咁個下限已經無意思。
因為有冇set個下限個市價都高過政府期望最低價格。

應該最後調查倒係 Copy guy 助教抄，之前YY Lam 都試過，不過 gay Leung 點都要負最大責任，佢好似同燈塔一齊登左全版道歉廣告（好似）

1. 價格自動調節
2. Qs=0無競爭

我見過成十次

冇呀Gay Leung 到而家都冇道歉過

one man economy 無competition因為都無人同你爭 又係assumption demand supply curve 係assume competitive market 係存在競爭係用numerous seller同buyer先apply 到
Scarcity 只係一個relative concept話limited resources can not satisfy all human wants 而呢個apply到 只係有demand supply graph 可以show出嚟咁解

聽人講係報紙見過，但我屋企唔買報紙

2.我

乜柒呀屌你有無睇佢上po問乜㗎屌
無就收嗲啦

agger

有冇現實情況係短暫shortage 能夠只透過price competition 回復均衡

好似得圖裡面可以

希望cliff 唔好比六娘撳住

我要食甜品

屌佢話demand郁造成的短暫’shortage’呀大佬麻煩睇睇上po先啦

唔係無gap 係話有gap就有non price
你買股票都要排queue啦

大家討論完個shortage係點黎未

佢假設 perfect info 咁無野討論 唔會有gap

如果出現嘅情況係 shortage 發生咗 咁seller 咪直接抬高價格 變成price competition
呢個情況咪冇non price comp
non price comp 只會係given price 發生 但係現實嚟講d seller 唔會咁做 因為佢要 maximise profits based on the inventory left

所以shortage 有旦出現 seller 可以hold 住唔賣 supply =0 market 唔存在
佢再抬高價格 market 出現 變成price comp

簡單例子 地震時候超市出現大量人流 shortage 發生 但係owner 唔賣 直接抬高價錢去100蚊 價高者得

又係呢個論點
睇翻post 1啦

我既意思其實係指 shortage 唔一定係得1種
而係除左價格上限 仲可以係 demand郁而未被market price resolve 而造成既 shortage
第一種有 non-price competition 就唔洗講架啦
第二種 係 resolve 中有無 non-price competition 我自己就有所保留
所以都係等甜品啦 講咁多都無謂
大家都無 logical 既問題

俾條LINK睇笑下

短暫性所shortage 係講緊 the given price is fixed
shortage 出現時候可以proceed to price increase 出現price comp
現實情況可以發生

咁買到d人可能係先到先得次類

咁你既邏輯底下shortage係唔會出現，因為price 會adjust

型佬幾時出甜品🍮

河蟹左啦

科大教授都係咁講, 你係咪話科大教授錯?

型佬：稍為有小小智商既同學都知道

現實中一定會出現shortage
因為我哋imperfect information
但係經濟最重要嘅就係ceteris paribus
你唔做assumption 唔hold constant 根本唔駛玩

會/唔會出現 因為shortage 係講緊given price
如果發生咗d 事件 令qd 大於qs 可以出現price or non price
所以Necessarily imply 只有(1)
non price 會係 price ceiling 底下發生
price 會係 adjustable price 發生

我唔要食蟹啊

短暫shortage 再透過價高者得，adjusting 既過程咪 shortage ?

咁你個陣點分配資源？

兩邊會爭議係因為大家對shortage 時候seller 可否adjust price 有唔同assumption
如果price 會變 咁會直接變price comp
price fixed > non price

唔係shortage唔會出現, 而係已經被消除
唔識得given某一個price去睇shortage定surplus, 點樣得出均衡價錢喺邊

因為比price comp 消除所以可以無non price comp
non price comp 係price ceiling/ limited quantity and low price 裏最常見

有甜品未

以前中學補過一堂ANDREW
成堂吹水講笑 哈哈哈~

落堂剩係記得佢講佢偶像係馬丁路德金
次後3堂當豪比佢 無去上

次後轉投CLIFF既懷抱

我懷疑hahah都係諗：price會升到equilibrium,所以冇non-price competition
唔係ust個email咁掟出黎係冇意義。。。

價格管制固然會有非價格競爭
就算私有產權清晰界定, 利潤極大化嘅商家仍然有機會因為調整價格有成本而唔會即時調整價格但model入面好似係假設冇任何調整成本

我明你問咩
你係想講raise price 過程中都會有non price

不過 你要諗下如果seller 一下將price 升去above future eq price 咁就無左non price

其實可以諗下現實
seller 可以為左maxmise profit而唔允許non price

留名等甜品

Necessarily imply 嘅話 應該只有(1)
could imply 就 123
given a fixed price 13

唔撚係河蟹呀

呢個就係哈哈哈走去搵科大教授想證實嘅地方, 而科大教授係認同呢一點

你自己假設seller會overshoot已經係額外嘅假設

唔係額外假設 而係因為有must imply 所以你要假設晒所有情況 論證責任會更大

似

小弟錯 OK? 改翻 dse econ 咁簡單， 但係你話冇讀過econ 唔好討論會唔會太高估呢條題目既難度 稍微睇過下econ 第一課都識答

唔會河蟹啦 型佬驚佢老鼠咩

即係哈哈哈係想搵support, 有shortage就會有price increase, increase咗咪有新equilibrium, 有新equilibirum咪無咗shortage，咁咪唔駛有non price comp

哈哈哈係想咁？

無讀過econ
想知係邊個岩

老細角度實叫大家唔好搞大佢算數

巴打一樣還一樣
唔係識哂啲term、用啲equation堆砌先叫解釋架嘛
用返英文嚟睇我有冇解釋錯
請賜教

電郵入面就係咁樣問, 教授亦係咁樣答
唔係冇左shortage/shortage從來唔存在, 而係有shortage之後夠竟有冇可能只靠價格(市價)黎達到新均衡點

呢個情況現實少有 不過theory wise 會發生
現實黎講seller 唔會知market clearing price 所以會both occur
不過in theory seller 可以exceed 咗marker clearing price 令到人排隊 or 啱啱好令到所有willing and able 嘅人at that price 都買到

屌 下午茶都食撚完甜品都未上

Ust prof係講緊”may”之下會有price competition,
個context唔係係”necessary”之下

有冇人諗到反例
例如抽新股？用lottery黎allocate咪冇non price competition

屈夠科大prof未
你邊隻眼見到科大prof話冇nonprice competition

may 係因為both may occur context 錯
Necessarily imply 即係所有may 都要考慮

price comp may occur 即可以避免non price

Lottery本身就係non-price

但唔係competition？

有 因為無price comp 所以要lottery 本身已經係non price 你要係deadline 前排隊抽 同埋luck might be a form of non price comp

假設抽股方式完全random

你睇清楚佢點問啦
佢問法係除左nonprice係唔係price都係會有

其實econ成為學科理論前都係邏輯推理啫
只要了解下你地啲term（shortage、competition）嘅定義
其實個個都討論得
何必咁harsh呢

我打漏左姐

Shortage 會導致 either
Price comp
Non price comp
Or both

你知唔知咩叫競爭

但唔係first come first serve
luck 觀察唔到都可以include？

因為呢個係現實情況 seller 唔會一下就adjust 到market clearing price

完全random都係competition
唔係用price決定resources allocation就係non price competition

請教下點解有price competition

呢個關於luck 唔清楚
不過抽lottery 有deadline 已經係competiton 你要eg 今日6點前join

上面講左

冇甜品架啦，兩條友都係燈塔，而家傳都全港都知，消息有傳阿JUNE佢地出左ORDER叫阿CLIFF收手。

Cliff Yeung已經舉左個反例-Price=0
當Price=0->無須透過價格進行競爭,咁去到呢個位,資源分配就會變左用non-price competition

照呢個logic, (3) 可以係錯，因為price可以adjus, ,最後無non price competition

但同時間 (2)係錯係假設緊p=0 , 即係 adjust 唔可以adjust

用price 可以adjust (或者demand curve shift)去prove（2) 同 (3) 同時都錯係無可能

正如有人講econ theory 要hold other thing constant, 俾得個price adjust, 就唔會有shortage 出現

講到1999,希望有朋友明我講咩

一切從經濟學既shortage出發吧

In economic terminology, a shortage occurs when for some reason (such as government intervention, or decisions by sellers not to raise prices) the price does not rise to reach equilibrium. In this circumstance, buyers want to purchase more at the market price than the quantity of the good or service that is available, and some non-price mechanism (such as "first come, first served" or a lottery) determines which buyers are served. So in a perfect market the only thing that can cause a shortage is price.

起點係current price 低過equilibrium
->Price已經唔可以再用作競爭既準則
->Non-price competition咪因此而起

前設
-> 有equilibrium price
-> 即係demand curve 同 supply curve 有相交點（唔理佢打直好打橫好，總之有一個price qd=qs)
-> 有supply demand = 有市場 咩hold起哂d貨個d即係無市場

備註
-> 一人世界無shortage
-> DSE application only 教授既野暫不適用
有錯請屌 歡迎討論

都要出答案架

non price 同price 同時存在我想像到
但純price 有咩情況？

Dse mc ans

係現實生活冇
理論世界就有

純price 係in theory
seller 揀咗個market clearing price 啱啱好
呢個問題係問Necessity.
所以所有may 都要consider

咁可唔可以出番個答案

虛心求教
如果唔用一般商品嘅market mechanism會唔會有分別

已經唔記得曬d econ
2014 5*

今年MC?
可以睇下Outliers既

吊，一早叫你地補kris lau啦
補完佢econ5**
其實我係黎lm既

咩叫唔用一般既market mechanism
econ只係分左price 同non price

其實你知唔知necessarily點解

應該話 係shortage 下 given price 已經唔可以再用作競爭既準則
如果assume 咗price 一定唔可以變 咁佢只係shortage 下 price ceiling 嘅情況 但仲有好多情況

咁撚惡既 廢材團隊屈完人
跟手叫人叫聲
咳咳咳唔好屈服

Cliff個甜品呢
縮沙

佢moc果條

定會係一個話1only. 一個話1 and 3, 咁樣close咗file

resource allocation除咗market重有lottery, 配給之類之類 重諗緊一個完整啲嘅例子

Inevitable
Must
絕對
一定會導致
所以論證責任好大 所以in theory 情況都要考慮

in theory 純price 解決到 > no loss > market equalibrium
shortage> price解決唔到> 有loss

你指seller 揀左個岩岩好既price > market equalibrium

好難 non price comp in a broad sense includes all methods excluding price

話明甜品 可能夜晚先有呢

推到（2）都未有甜品食

點解咁簡單都唔明
Shortage係講緊果一刻當Price低過equilibrium price會點
但個Price係邊就冇定
但肯定既就係未去到market-clearing level
咁呢個情況之下,價格唔能夠作為有效資源分配既方法,咁要分配資源就必然要用non-price competition

唔係唔可以變
係current price 唔可以再用黎做準則
咁咪有npc 呢個係必然

咁你間firm之後點（加價 quota 抽籤）咁就有無限可能性

所以shortage= 1) scarcity 2) npc

配給同樣係non price competition 因為唔係price to determine resource allocation

就算現實only price comp 唔發生
佢地都會同時出現
不過如果假定咗price 不變咁就無視咗necessarily 嘅作用

唔係兩條友打交先叫competition
要選擇分配資源俾邊個已經係competition

頭先先有人講完shortage定義

所以 for shortage implies non price/ nonprice+ price
non price 一定會存在

只係由於price 唔一定出現 所以係錯

呢個係講緊rational decision 嘅預測
現實中seller 可以抬高價錢 因為一定係冇得adjust price 前提先用non price comp
你嘅例子係price ceiling 最常見

要爭已經係
which implies more than one person and scarcity

點解咁多on9 Andrew Lo打手上黎

Lottery 配合係non price competition
用價錢分配資源就係Price competition
非價錢就non price 咁難明？

講多次 shortage definition 係Qd> Qs at current price level

成班經濟大師係到討論 等甜品好過啦

甜品甜品

好多人連咩叫Competition都未知
「係non price 但唔係competition」
唔係講啲咩 但咁樣好難討論落去

其實呢d野真係越辯越明
Shortage -> current price搞唔掂-> npc

好難明點解會咁都可以講足咁耐

討論大家理解下有咩問題

一班唔識係到9up識個班講極其他人都係堅持死撐

non price 會出現係因為price 不可調節
咁點解price 唔可以adjust
因為可能有gov policies
但係亦可以出地震 令given price below market clearing price 所以seller 選擇抬高price

成班團隊 同狗主一樣冇咩腦

大家都只係等緊甜品姐

佢地話p郁得 咁p郁得就無shortage啦

我就講緊果陣有shortage既話會點
你依家知個equilibrium price同current price咩
我話current price = 0既呢一刻,咁點分配資源

好記得之前cliff落堂同我講Andrew呢個廢柴不學無術誤人子弟lol

係andrew fans等緊最後審判

你諗清logic 先
而家講緊有shortage imply咩
只要price 可以freely adjust 就無shortage 唔應該係呢條題目討論

例如一杯水 past market cleaning price $10
地震無晒資源 好多人都排隊 (呢個係npc
但係seller 可以直接調高價錢 去market clearing 變$50
無人排隊

“Necessarily”
我舉到一個反例就足以收佢皮

而家就係價格失衡導致shortage ( Qd>Qs )
價格解決唔到喎

用你例子 : 現實supplier 發現有短缺 , 係因為Supplier發現有人願意付出價格以外嘅野去競爭。
咁跟你講加價，shortage 咪細左，但都繼續有價格競爭
直到價格到均衡點消除左shortage , 一日有shortage 嗰刻，都會有非價格競爭架la。

用數字表達比你睇:

P: 1 2 3 4 5 6
Qs: 1 2 3 4 5 6
Qd: 7 6 5 4 3 2

當set 價格係1蚊，咪有6件係短缺，d人咁咪必定會用非價格競爭去爭件野，咁一路run落去，去到5蚊為止，一路有短缺一路都會有非價格競爭。去到4蚊，咁Qs=Qd，無短缺，咁非價格都會無左。咁仲proof 唔到有短缺就有非價格競爭？你唔好同我講5件同4件之間，我真係會講粗口

同埋現實世界都唔一定會加價囉，有讀過教授三部曲就知有交易成本，交易成本大過調價成本就唔會做，可以有得所謂嘅shortage持續出現，一樣符合人類行為。所以有 shortage 一定會有非價格競爭，唔好再死撐。

排隊囉 有隊排= non price comp exist = current price 唔係equalibrium

其實佢條A 係咪cut off 既a?

呢題MC都可以講足咁耐,真係好想知佢地操PP係咪用三個鐘做一題MC
響到嘈埋D唔知乜撚野,又乜可以ADJUST PRICE又盛,人地講SHORTAGE, BY DEFINITION就係低過EQM PRICE,竟然有人可以拉埋去講D咩ADJUST PRICE番去EQM位置

Imply =Suggest something as a logical consequence
你要考慮所有結果 both in theory and in real life

seller adjust 左price = price 可以adjust = no shortage
而家係問緊shortage imply 咩
唔係問shortage 點解決

都唔知班人嘈乜
咁撚簡單都講咁耐

意思係 如果price 不變就會排
如果price 可以變就無
但係冇人話under shortage price 唔可以變
因為shortage 係given price 底下先發生

H甜品呢

無知一問如果quota set去0咁又點計

shortage definition 係Qd> Qs at current price level......

Cliff唔係縮沙呀？

真句唔明想求教
如果price郁得,咁仲會唔會有shortage
咁條問題條前設都冇撚埋

黑市

正常情況下1,3
極端情況，得一個人有呢樣野既demand ==> 1 only

still waiting for my dessert

喂喂巴打睇到我個回應未。我個例子就算市價會調整都有非價格競爭喎，直到shortage 完全解決先無，咁3點會唔岩。

果班友死嘈都係點唔明
算啦

假設
1）地震
2）全國無哂水
3） 得翻間百佳有水
4）每支水$10 得1000支（qs=1000)

依家有一萬人每個都想要一支水(qd=10000)
-> 咁係咪全部仆到去買 （競爭既準則已經唔再係 price, 係先到先得 或者打贏個個 ）但係百佳有一下步動作之前 npc係必然
-> 咁百佳一係賺到盡 1m一支 （price) 一係良心譴責 細路優先(non price) 一係政府hold哂 按需要派（non price) 好多可能

我好記得cliff話Andrew master都grad唔到 學埋啲唔正宗既經濟lol

好想知佢ug讀成點

都唔會 只要佢full cost 夠滿足supplier , 都會有交易
佢同個 supplier 競爭呢件貨

如果quota set 0, qs 又=0 係點？無market？

假設shortage 係由price ceiling 造成 如油價限制
呢個情況下 政府可以取消限制 令price comp 出現
necessarily imply 即有shortgae 情況下以下一定會出現

qs係0 無人要 又點Qs< Qd?

我覺得cliff唔會走甜品數
佢以往出mc ans都係比其他人遲
再加埋甜品嘅話應該需要更多時間
大家畀啲時間佢啦

如果有問要點解決個shortage咩
好心唔好再兜啦

你用embargo呢隻字instead of quota=0會唔會好啲

我之前答咗 demand schedule 係show 緊一步步嘅調節 但現實唔一定發生 你地震 shortage 可以直接抬高價錢去clearing or above

佢今日應該要上中五堂

有就得 我唔介意等

有交易唔代表有non price competition
assume supply perfectly inelastic at Q=Q1
Qd at P=0 > Q1

結果: price=0 Q=Q1 有shortage，冇competition

想重申 market equalibrium 唔係代表無competition
係指allocated through price competition only

唔係QD 係0 喎

希望冇俾人河蟹，學術討論都打壓

對唔住

唔係解決 而係有shortage 所有會發生嘅情況都要考慮 呢個係necessity 嘅論證
只要有一個情況無3 or 有 12 咁就唔係 13

咁Qs=0姐
Qd冇話=0

你岩 short 左
但qs 係0 咁咪無人有囉 唔會無market 嫁

都話Definition of Shortage: Qs<Qd at certain price which is below equilibrium
講到明price做唔到resources allocation既function
都唔知有咩好兜

Qs=0
Qd冇話=0

一日Qs>Qd 都會有短缺
你例子係係証明 price ceiling會導致shortage
同取消佢會有可能返均衡價格
但中間調整過程，中間 Qs > Qd嘅情況 一樣有非價格競爭，直到返均衡價格。
如果係perfect competition, 直接1秒彈返去 都係証明取消 price ceiling 會導致價格到均衡點，都証明唔到 有shortage 嘅情況無非價格競爭

qs < qd 同price 不可作allocation 無關係
可以因為突發事件令qd 大升
造成shortage
然後seller 用pc 解決

上面有件

Quota = 0 where is your supply curve no market cuz no qs available

咁仲有冇 competition？ 因為一件貨都冇人整出黎

無 因為Market都無埋

seller 抬高價格唔一定慢慢調節 可以set above market clearing price

有market 先可以有competition

所以乜鳩都無 條題目都消失了

Hahaha應堅持己見，有錯都唔好認
上一篇文話咩有唔同睇法已經衰左

Sellers 用price competition 解決(rationing function)

Buyers用non price competition 解決(排隊)

price adjustment 唔係shortage 既定義....

假如有seller 見到shortage 佢可以選擇唔賣 market ceases to exist
再抬高價格至above market clearing 變surplus
呢個可以發生

咁seller 係用pc解決，但現實一秒解決到？
如果set得高過均衡價格，已經即刻去到超額供應la。

如果set得太低，咪有短缺同非價格競爭囉。

如果一開始比佢1秒屎忽撞棍撞到個均衡價格，根本就無出現過短缺

死雞撐飯蓋，希望你唔係哈哈哈本人，如果唔係真係誤人子弟

已經唔係話你知識唔夠，係錯左唔認唔改唔去增值自己，點為人師表

唔係 shortage 只係解 qs < qd
唔一定caused by price ceiling 可以係gov ban 令supply 大跌
例如drugs

我既年代係補 Kevin Ko, Bruce Ng.
而家好似唔見依2個人。

如果market有人用任何方法 adjust price
題目shortage個條件已經打破左。。。

覺得one man economy 最解釋到3係錯
條題目都無話要用demand supply curve
所以都應該無你所講demand supply curve 嘅assumption

利申：grad左幾年

你自己都講咗 seller 可以set above clearing or 係shortage 發生之後咁啱set 做clearing
問題係 你要清楚Necessarily 點解
econ 教嘅係in most cases 而necessarily 係無限責任

咁shortage 嗰刻都有非價格競爭直到佢make 個唔賣嘅decision ，咁由mane decision 嗰刻開始，已經無supply同無market la 屌，點証明有 shortage 無非價格競爭

one man = no market = no shortage

不停loop果幾個point睇到想嘔

有D煩 咩一個人 hold起哂d貨 講左幾多次

你屌緊邊個

因為你assume 咗shortage 出現係因為price 失衡
但係shortage 可以因gov ban 而出現
例如毒品比gov ban 咗 supply 大跌 係原本price出現shortage 而seller 會抬高價錢
supplier

訓左冇睇
有甜品未

懷疑河蟹 希望今晚有啦

唔係兩個人 1挑1就唔當competition 咁

呢個唔係assumption係definition....
black market 都係non price

同埋al第一課人會極大化自己利益，佢點會唔賣啊，除非嗰件貨嘅價值對seller嘅係高過所有buyers,咁一樣係keep係均衡價格，你要知道當價格改變，seller buyer角色係可以改變直到均衡

唉 其實sellers唔會set above clearing or shortage 因為喺demand supply世界assume individual seller係無能力影響嗰price , shortage 只可以係成個market 嘅事或gov先做到

Shortage can be caused by monopoly

冇追post
qs=0既情況冇competition 所以(3) not necessarily 有冇人解答到有咩錯

所以我用嘅example 都係demand 係inelastic 而supply tends to be elastic
如果你assume 咗seller 唔會sell above market clearing 咁已經唔係necessity

你肯定？

明明屌緊Andrew Lo
明明點樣咁顯淺都要嘈

無market唔會有呢條題目

估唔到呢條題目 可以開到第2個post

利申: 唔識econ, CE拎C

突發 咳咳Facebook post 左答案

no market no competion no shortage
so shortage implies market exist, which implies Qs >0

想問下如果樓上講嘅 1 buyer only
Buyer 同seller 之間果d算唔算competition?

錯concept喎巴打

Gov ban 可以無 shortage ( full cost concept),

Gov ban 一樣會有黑市，只要有需求而嗰刻Qd 嘅 price 會有 Qs出現，一樣有交易

咁黑市已經可以用返我頭先個market mechanism黎解釋黑解有shortage la

如果Gov nam 導致無市場，係因為個無人出得起人犯法去提供供應個cost, 咁邊有市場呢咁又點會有shortage

唔係你想出1蚊買件野買唔到就叫 shortage ,都要個q有供應量先得，明未

就算只係低過某個price先qs=0都叫冇market ?

有shortage就一定有scarcity
有scarcity即係supply滿足唔到demand
咁咪要爭囉
即係一定會有competition

咁簡單嘅concept小學生都明喇

有咩情況無market 有competition?

絕對係唔應該有爭論 ECON頭幾課
點都會有部分人比prof大到，心底影響覺得岩再屈理由比佢
明明email問個時已經錯

outlier巴打召喚

用埋英文 型撚到

cliff yeung 係咪未出mc呀今年

btw 上面係我錯 Qs 0 係無market

返去同你位經濟老師講聲對唔住
如果你講嘅野係佢教你嘅，叫佢去同佢位經濟老師講聲對唔住

一人社會有scarcity , 所以有cost , 但無market 同無 competition喎

Cost 係講緊 O.C

Dessert has to come late, but it won’t be deserted.

上佢堂啲學生有褔了

想知道andrewlo啲學生見到自己個老師咁會有咩反應

拿呢個andrew lo蠢過豬呀...

句野型到

咳咳

係喎諗漏咗one-man economy個case

其實econ真係好煩膠
做乜成日都要迫人consider埋d唔實際嘅情況

Dllm
今日都有class?

佢唔理高層D指示

中四五啦應該

cliff yeung 點會錯呀，AL Econ 到DSE Econ 唯一標準黎。年年出答案都同官方一樣。其他d垃圾又錯偷偷地改。

係考試先咁
econ 某程度係簡化左現實 (張五常個套)

屌 唔撚係喎
條題目本身係講梗shortage
One-man economy就唔會有market都唔會有shortage啦

我覺得唯一爭論點係一d extreme case,例如:
one man economy
政府可唔可禁絕一切形式嘅competition

至於個d咩等個price調節個d,喂屌你dse econ有無3?

係，但唔影響哈哈哈個答案係錯嘅結論

On9 one man economy no competition
No shortage also
收皮la

ONE MAN ECONOMY SUPPLY DEMAND同一條線黎

痴撚線句野型撚到...

上面有巴打講到one man economy 係唔合邏輯
因為題目講明有shortage，即imply有market
所以exclude one man economy 呢個case
所以3係正確

有錯請大力屌

有scarcity唔係就一定有shortage咩?
四年無讀唔太記得唔好意思

考完試班dse雞出嚟做哈哈哈打手?

cliff

Let me try to be the devil advocate.

Is "market" a necessary condition for "shortage" to exist?

Shortage means that at a certain price, the quantity demanded is greater than the quantity supplied. Can we have a quanity demanded and quantity supplied, without the existence if market?

al時期補開佢，咳sir 原來咳到依家? 都咳左7-8年，希望佢睇睇個肺好d。
不過cliff yeung真係世界第一，考econ d答案包冇錯，年年出答案同官方一樣。其他補習撚daniel yu個d又要反手改答案柒柒下咁。

One man economy 又點會有政府同competition
政府可以話係其中一制度去協助介定分配資源嘅方式

Presumably 串錯字
成篇型到

真係好想睇哈哈哈點拆

No scarcity 會有cost only
但唔一定有shortage

Questions this year are as unchallenging as they have always been, and there's not much room for controversy over the answers.

Option B and C in MCQ42 may confuse students. Here goes the explanation:

The data shows that the growth rate of the value of imported goods is higher than the growth rate of the value of exported goods, yet from this we cannot conclude anything on the rate of change in their volume. As the value of exported goods is presumbly larger than the value of imported goods, with a lower growth rate of the former, we cannot conclude on the change in their value and therefore the change in the visible trade balance. There is no any objective rule to decide which constitutes a better choice.

That's it. Time to go to class. It was a busy day; dessert has to come later, but won't be deserted.

其實錯咪錯囉 我就唔信有學生會因為佢呢題錯就唔補佢 每個老師都會錯架啦 係要搞到而家咁難睇

佢應該係分別地講呢兩個情況
佢隔咗行

呀係我記錯 係有shortage就一定有scarcity

Cliff:等夜少少就有甜品食 佢唔會被拋棄既

調返轉就岩
Scarcity唔一定implies shortage
Eg 水係scarcity
但唔係shortage

都係拋豬引玉，引發下討論咁

政府禁絕一切形式嘅competition算唔算係competition嘅一種？

推到食甜品

我記得類似問題AL係問過

以前補習成日見到佢落堂去後巷食煙

咁你d resources 點allocate

咳咳洗撚畀面六月娘咩，反而係六月娘要敬咳咳三分

六月娘應該要即刻捉哈哈過嚟請咳咳食餐飯，低聲下氣咁求佢高抬貴手啦

學教phy 個個話打錯咪過關囉
、你唔係認為我唔識、

依家Andrew 肯定心急如焚
「快D解決我吧」

哈哈哈打手 都唔知點樣幫佢兜

咳咳咳:唔洗啦,整包煙黎先啦

Cliff屈機到，人地係出答案，佢直頭話埋俾你知邊條有錯

好心條友柒左咪認

有甜品未踢ching

On9
以咳咳咳 身份 洗咩要食狗飯

你講緊果個係咪係black market 囉。。。
果個係另一個market, 另一個demand supply.,

回返巴打
我覺得唔算，跟據我之前講la，只要有人出得起錢，一樣會有黑市同市場，咁就會有競爭
無嘅自然無market la

政府係個制度，所下政策係決定市場競爭嘅方法，但最後有冇競爭都要睇個政策出黎後需求同供應構唔構成到市場

cliff轉頭上堂可能講 條題目一字咁淺

shortage implies scarcity

汁豆咁汁

佢打英文係咪想撚條友啲𡃁啲英文

有無今日去補cliff嘅人講吓佢有無上堂話哈哈哈智商低

有甜品未呀

人哋要上堂 等今晚啦

我都有呢個感覺
撚狗咁撚

等一等 佢應承大家會找數

Andrew 係唔係太耐冇讀AL 呢d係當年既basic concept 送分題黎
利申09年AL老鬼

no market no competition no shortage 好似係

補過CLIFF幾堂冇補過ANDREW
但好撚憎名校出身人既做人態度
同行同一間公司搞到小學雞鬥串咁,唔撚似大人,唔撚識人情世故,
唔明咩叫好來好去,搞大左會唔會整臭公司?
就算唔會咪搞到成班同事聚會果陣尷尬高層難做

其實我當年都係補dy
佢d concept真係
補佢真係貪佢past paper齊，分得好
但有時AL d out syllabus都無delete

哈哈可能幫佢搵錢上多D唔定
咳咳DSE少左人補同埋應該人工高D
不過呢獲邊個柒左都好明顯

正確 一人冇matket 所以冇之後個d野

Cliff 洗撚俾面你 一個公司event 都冇去過 唔好話開會

Cliff 會去同事聚會

咩事?

開會都唔去啊

學生前途唔重要？
你又知廢柴團隊唔係名校出身？

Cliff 特立獨行 佢對其他人真係wfc

呢條mc都可以拗咁撚耐係咩事

佢好似同Michael G. 都係friend底

佢同張五常吹水唔好 同你開會向到浪費時間

2同3只要有例子否定到就唔係必然
2可以係演唱會飛加實名制
3就諗唔到
所以答案係1同3

證明其實係容易諗錯

Cliff真係好型
雖然想當年上佢堂聽佢把死人聲成日聽到恰眼訓

憎蠢人都好正常
原本都係講兩句，名都無出，係個邊自己攞架黎掉自己搞大佢

補習名師向來都係各自搵食㗎啦，就好似同一間公司嘅兩個地產經紀咁咋嘛

乜撚野人情世故，哈哈哈教錯學生喎，誤人子弟，指正佢係合情合理，同埋學術討論都唔撚得

同行未必如敵國
但係如果有老師教錯 連咁簡單課題都錯 九展Mock 嗰度講緊幾百個人 仲未計買卷嗰啲 影響咁多莘莘學子 出嚟指證錯誤 絕對冇錯 其實改返咪得 哈哈哈點解要講咁多嘢去包裝自己啱

抽籤咪non price competition

個人意見,冇話要認同
指正人岩,但我對用字態度有保留
你可以話串冇問題

唔會諗到反例 因為呢句by definition一定岩

呢個post D人係咪連中學econ level都冇

唔比人落台點搵食,人地緊係死頂,我撚係批評討論學術,我講緊CLIFF串, 呢到9成係名校仔,我話人串都要比人反駁話串係好岩,係要置人於死地,見親呢啲人冇朋友

咁撚簡單既題目都唔識答， 教錯曬 d concept ， 誤人子弟，唔直接開名屌鳩你已經叫比面

哈哈哈今晚GG了

岩岩都有ching 話爭議性系3
即系舉到一個反例就得
甘我第一時間就諗到black market
black market implies shortage and can't implie non price competition
so 3 may not be right？
利申兩個冇補

成撚個哈哈哈咁
果然活在自己邏輯世界中
但係唔好走過黎我地正常世界俾我地睇

Andrew Lo死死地氣話打錯咪算
又要搵咩野professor 出黎搞大佢
咁Cliff Yeung 咪又係落唔到台
唔反擊可以點

Cliff Yeung一開始咪已經擺個下台階俾Andrew Lo囉，佢自己要拆咗佢，就唔好話人要置佢於死地啦

Cliff 係張五常嘅弟子？ 唔係太認識張五常 可唔可以講多d點勁法

淨係知道佢係經濟學家

人地誤人子弟點俾佢繼續搵食
學生前途唔重要？
補習錢係父母或者自己好辛苦搵返黎

重要誤導大學professor
無問過人同唔同意就用 結果點大家知

有道理既你洗撚quote人咩

首先學下中英文先
系 甘 Implie
你講唔講到點解Black market 唔可以有 non price competition 先???

Cliff吾知
but andrew lo自稱Steven cheung學生
同埋dse syllabus 好似係 Steven 定

唔勁
只不過考試要試佢d野

Hi，哈哈哈，快d諗吓點拆好過啦

兩個market 黎，本身嗰個market 有shortage , 會有非價格競爭>贏家得到件貨之後拎去黑市放if 黑市價個price 大過持有人心目中嘅價值。

條友當初其實唔再回應
我相信都冇人會知
Andrew Lo自己發大黎搞
人要面樹要皮
Cliff Yeung已經好撚比面佢,冇開佢名話佢,比曬落台階佢,佢自己死都要拎黎柒怪得邊個
佢本身又濫用權威,人地教授本身信佢條問題係岩,點知原有問題係點樣,咁分明擺人地上台姐,咁撚樣都唔屌佢唔同屌番Cliff?
條撚樣都唔知係咪想搞臭曬科大個名

叫Andrew Lo餵塊狗餅俾你啦

系舉反例
black market未必有non price

根本就係哈哈哈 想殺人
但可惜對手太勁 殺唔到
而家重有人可憐佢

嚴格嚟講，就算同一公司都好，補習老師之間本身就係competitor啦，對competitor比哂下台階已經仁至義盡，係要自己拎嚟柒嘅話怪得邊個。上面有巴打都話，根本就好似係同一地產公司，兩個agent咁ja ma，我仲要顧及另一個agent搵唔搵倒食咁仁慈呀。

係唔，唔係吾ching

中三未？定你未讀過econ?

系你老母
幾撚時死呀
講撚左好多次
唔好炒埋一碟黎講

吾你老母

你知邊度有black market都係non price喇

甘兩個market 個問題系？
真心學野

Black market 有shortage? 有嘅一樣有non price

識唔撚識打字呀柒頭 影衰我個名呀屌你

個廢柴團隊開名屌cliff 又唔見佢屌
明顯係廢柴團隊 打手

條友傻撚左
好心唔好幫Andrew Lo洗底啦

真係想問你pm 我，我一陣解比你聽，係巴士好難詳細解

睇返先好笑
2011年獲香港科技大學經濟學系學生會訪問
2018年被香港科技大學經濟學系學生會予以強烈譴責

Dse econ 4, intro micro D-, 追咗成兩個post都睇唔到點解cliff yeung有錯

andrew lo好心你搵打手都搵個識中文㗎啦

可能唔係打手 係佢 學生
係咁上下水平

existence of black market implies shortage on first market > D人要用price 以外既方法去爭貨到black market 放
黃牛可以係black market example

睇完上邊果段都認同你邏輯,

叫Andrew Lo餵塊狗餅俾你啦
睇埋呢句ON9,係要加句野串77,正一柒頭激進網民

提供大量錯題示範模擬卷

可能平時補開欣c 係咁上下

呢位巴打幫我解左，一手二手市場係2個 ind. market
Btw thx

叫你食狗餅等於串77？
知唔知串 係點解？

其實佢講講下自己答案都唔記得
講講下變左2都係

咁我既重點有冇講錯
咁撚執著語氣都唔知係咪想轉移視線

都有可能 係欣c recommend

Black market冇shortage 咪冇

Shortage means MB is larger than MC
when there is effective price ceiling
there musy be shortage and no one will deny that
if the government cannot ban all the illegal transaction
some of the producers may sell the goods at a price which is higher than the original equilibrium price
some consumers compete the goods by paying higher
there may be non price competitions but not a must
in this case shortage still exist
and there may not be non price competitions

好似唔同soc,出聲明嗰個好似今年先見到
有prof提過

點解咁多盲毛唔識又要衝出嚟柒

睇上面 black marlet 係另一個market
無shortage in first market >no incentive for black market

Therefore there are additonal costs
the mc increase
the new transacted price is higher the original one
shortage still exist

係AL syllabus 呀大佬 Dse個syllabus咁廢點會係佢定

but how you allocate tickets at first? through npc
so dont mix up 2 markets
they are independent

咁玻璃心就咪撚上連登啦
係咪轉移視線 柒左咪認囉 你同你主人一樣唔衰得呀？

黑市即係非官方/非法/地下市場？例如器官/白粉個d?

其實唔使理黑市唔黑市 總之器官50萬一個 又咁啱有一個人想用50萬買咁就清到個市場
二手市場就第二個market喇

I'm not arguing if the goods in black market is second hand or not
some producers may sell the goods at a higher price to the consumers directly in black market?

其實根本冇討論空間

why bother to sell in black market at first then

岩呀

又返返去呢個問題：黑市入面有冇shortage

咁咪已經係另一個market

我既重點都係唔太鐘意人串,唔係講學術
講真唔計呢單邊個唔知CLIFF串
你係要覺得全港既人都串77咁溝通冇問題既隨便

咁基本既野都錯得點解仲要同佢客氣

Sellers can sell at a higher price?

不如食花生算啦
不過我估Andrew Lo 應該都係唔會出聲多
科大個聲明佢都應該wfc

本身只係以為個Andrew lo柒下柒下
經過呢單野之後
已經覺得佢係直情心地唔好 專登呃鳩d學生錢

邊撚到有玻璃心同轉移視線呀,7頭,奴狗
唔撚鐘意唔好睇我留言啦

if there is no restriction on first market,
seller can sell at the same price as black market
which implies first market is in shortage

So we need to define black market
it must be second hand market or not?

克服都寫錯，有資格同師兄相提並論？

首先一手市場完 有shortage 有非價價競爭無異議架la？

2手市場(黑市)賣嘅話你當佢係完全另一樣野黎，本身定價對件貨嘅value 無影響，因為本身個賣價set左ceiling。

咁黑市入邊點競爭冇人知，如果用價格，佢自然會慢慢調整到 eq, 未到eq前都會有shortage 自然會有非價格競爭，明？

Assume it is perfect competition

點解黑市會被定義第二個市場既？唔同既銷售渠道係咁睇？

利申 真心請教 理科撚

So u define black market as second hand market
but i am not

串本身有咩問題
Cliff屌得既野都係有問題,睇下通識科果次就知
如果指出問題=串,咁呢度個都串
同埋連登仔=全港
我問10個補Cliff Yeung,10個都話佢串得岩,串得有紋有路
學你狗主又冇料又周圍放狗咬人

唔好再轉移視線啦 唔好教人丟人現眼

呢度冇你嘅事呀 返印度食蕉啦朋友

係囉 即係教數嘅教錯1係質數 你仲會唔會客客氣氣咁同佢講 呀 1其實唔係質數唔係合成數 不過犯錯係人之常情 你繼續教你d學生啦

哦我知啦 簡單d即係奶粉/先達手機鋪
咁你諗下一開始班友點買到奶粉/iPhone ? 揾阿婆排隊/ireserve鬥快登記呢d咪npc

第33題果陣係咩野事

A 市場 有shortage, 有non-price competition

唔得！我要開返個B市場，係equilibrium ge

咁關A市場乜事？

唔通一手係黑市？ 咁咪又返去gov ban個case ，咪玩啦

what is perfect competition? first market? black market?

呢度冇你嘅事呀 返你老母子宮飲羊水啦朋友
編輯

巴打又解得幾好

KO

依個好笑屌

簡單易明

2019打後考生知道補econ要補邊個啦？

東尼巴打你咁好心機，其實我地已經解左
係咪perfect competition 根本唔會影響一開始嘅名題
有shortage 就有non-price competition

當年2016年 MC Q33 全世界補習佬個題都出左唔同答案 引起爭議 直到懸崖Cliff 出咗答案 話會cancel 唔係條題目出錯左 而係考核唔到考生能力 而佢亦都有提供考評局嘅出題諗法 同埋答案 最後睇返上面 巴打有出圖 考評局嘅解釋同懸崖Cliff 解釋一模一樣
至於點解哈哈哈話佢 解錯左 好簡單 因為

死雞撐飯蓋

好佩服巴打咁好心機

Can we consider that the whole market consists of legal and illegal transaction
as the whole market is the sum of every individual transaction?

睇下佢點講都好
shortage implies npc 就梗

btw 睇番上面 咩係perfect competition 定perfect information

00後 只愛與補習老師互動 個補習老師夠social 夠體貼學生 夠搞笑 就會幫佢哋奶撚晒鞋底 真正識英雄重英雄嘅 只佔好少數

東尼巴唔好再撚班傻仔啦

Ig del圖？

不過好似唔同soc，出聲明果個under department

笑撚死人 你咪又係激進網民 睇下你起晒鋼咁真係好正 你唔鐘意你都唔好睇我留言 我就撚得你好開心 當同狗仔玩下

In Cliff we trust

利申: 10年AL考生

係
del咗post

了(解) 下姐
我信真理越辯越明

垃撚圾

同cy鬥係咪未死過

垃圾

甜品出左未？

簡單d用器官做例啦
官方市場係不准買賣
咁你黑市咪可以買到一百萬一個
咁但係一百萬一個唔代表有shortage

又例如iPhone 蘋果賣6488 先達賣12000
點解呢？因為大陸佬on9又好有錢又好 佢地條demand curve係高d既 個price咪高d
咁d人見到二手有錢賺咪係Apple store買 先達放
咁Apple store一路夠貨咪無shortage walk in都買到 一路照先達放
咁唔夠貨（shortage) 咪ireseve 先到先得(non price)
黑市存在唔代表shortage

心虛
做人做到佢咁廢
第一次見

屌都未解釋佢話cliff同考評局唔一致

哈哈哈好撚多打手
不過幾易認 智力有問題個d 9成都係

邊撚個狗主? 你認開邊個做主人
活係自己世界諗自己套on9野屈人
而家邊撚到有人話andrew冇錯,一係你失常
表達有好多方法我而家唔認同串係咪唔撚得
你認同人地唔認同就一定要同你套價值觀一樣?
睇清睇錯人地講咩先啦,話人轉移視線check下個腦啦7頭

以前al年代好迷econ , 楊sir算係其中一個恩師，我micro 補佢， macro就補另一個係肥仔華到教嘅miss, 兩個都係好好嘅老師,點醒左我好多，所以見到d人唔明我又識咪幫手解下 識我咪起底

你自己睇下就知有幾"唔一致"

Cliff Yeung 唔好向六月娘屈服呀
好多人等食花生！

好串

ust Econ soc 好波

我指佢屈完cliff之後冇道歉

我都好迷econ 讀AL 個時
覺得佢好理論簡單又好powerful

上到U 頂都唔係個回事

啲圖全部右上有個交叉

想不到網上的學術討論會引起意料之外的話題
明白到學生最需要的不是爭論，故此我日後會將所有資源及精神放於教學上。
誠如我最尊敬的前輩所言，行業需要的是團結，為此我會停止就此事發言。
謝謝各位的關心與意見。

又屈cliff 又屈科大

Sharon?
點解依家佢無教

應該del post 當冇事

大學level 全部都計數

等緊你個甜品呀

你話係就係
撚到人唔洗硬格話自己得
黎呀公公,過黎撚我

嘩屌原來你仲對住MON笑搵醫生啦

左上

係，五常兄嗰3本書我睇完又睇

睇五常講荷蘭豆都幾好笑

冇料到加入唔到話題就捉人錯字自high
你快啲過隔離開過個post屌個哈哈哈中文廢搵人和應下你啦

係喎呢個叫econers

屌好垃圾，錯又唔肯認，希望cliff唔好手下留情，話cliff同考評答案不一致擺明屈cliff

屌 班dse雞冇撚讀過al econ方法論
討論一個現象或理論 梗係要假設某啲因素
變 有啲因素唔變 咁討論shortage 咁梗係講緊依家呢個價格 個p一郁 其實已經係講緊市場（p)點adjust到新eqm

係呀係呀 做補習做到佢咁真係唔話得 平時真係好少見佢宣傳 慳慳埋埋幫下學生仲好過 佩服

上個po就教佢開個和頭ig po算啦
幾個鐘後就真係講團結

自己冇錯做乜要認衰
你點對得住幫襯你d學生

如果黑市價低過first market
d 人點解要放
你又點肯定佢夠貨？

你見到d人放就證明市場定價低於equalibrium

條廢柴
人無恥 天下無敵
屈完人 又無道歉
重衰過gay leung

唔認錯唔道歉
講到如果cliff繼續爭論落去就破壞行業團結
立於不敗之地

睇番六月娘出左手，另一邊都唔會出post
甜品無了

唔回應唔緊要，咁條MC 既答案點先

No ar, miss黎架
佢同哈哈哈都係科大Grad
費時直接開名啦

咁都得
道句歉都係咁易啦係咪呀

哈哈哈可能係CD ROM或者連登仔

佢爭科大一個道歉

你好串呀激進網民 你係咪有人格分裂？唔係 講錯 係狗格分裂

其實佢咁樣算唔算係 承認自己條問題有錯？

Cliff yeung 話有甜品就必有啦
以佢性格點會屈服
Andrew 扮唔討論係想突顯cliff追打haha好小氣
呢招高

直接話唔再回應，淆底

唔算，佢無講過自己有問題，一陣又話連登仔屈佢

明眼人一睇就知 誰是誰非

嘩
大佬,Cliff Yeung講野係串,但有冇串錯人/屌錯先?
你答我有定冇就得
唔好顧左右而言他
身為老師,授業解惑傳道,教錯學生就冇問題,人地串佢教錯野就有問題

成撚日都話串柒柒,咁Cliff Yeung有冇解錯/講錯先?
錯要認,打要企定,誤人子弟同誤導教授都仲係度呀支呀左,咁大個人識唔識寫個醜字

唔講咁多,你又點睇呢條題目先
小弟洗耳恭聽

科大econers 好波

錯就要認啦，有咩小唔小氣
要補cliff 點會理hahaha點

又屈人 又扮高尚
諗到呢種人下年繼續誤人子弟
就好鬼火爆

惱羞成怒？真可憐啊

岩呀屌
老老實實你地團唔團結關學生撚事
最緊要教岩野 唔好誤人子弟
你教岩既 冇乜人有興趣理你地平時私底下點樣架wor

哈哈哈 ig del 左 post

個soc幾型

Tbh
what is the definition of market?
真心學野

Cliff yeung都係君子黎
可能Andrew 私底下扮哂狗認錯呢
「最多下年我一個學生 profit分返三成比你 唔好踩咁盡比下面」

坐咗幾耐

所謂嘅p係講你緊付出嘅代價 只係市場買賣嘅代價係錢 即表價支付 然後黑市 黑市會增加你非金錢嘅代價 例如你會畀人拉 呢個係你選擇去黑市買嘅機會成本 係代價嘅一部份 所以張五常先會話冇shortage 因為佢睇嘅係全部價格

佢幾高招都好
Cliff一早係神枱
話唔定今次呢單野可以令cliff yeung 更加想出書

出咩書

咁又唔係個個追好貼
我都係大家講先知
邊撚得閒理條小丑

屌
洗撚要 哈哈哈 d污糟錢咩

cliff大把啦

Yes
咁又點？

佢兩三年前（好似係更早）已經話想出書屌鳩考評局 諷刺下通識科果d野咁上下 講左好幾年都未得閒出
佢出我即刻買呀

咁基本既concept都錯仲學人做補習天皇
而家先知原來2個都係燈塔

利申ce bio b

Cliff自己都搵夠啦
我覺得佢係冇野搵野做

全力打救學生

On9 Cliff yeung唔要唔代表andrew無offer到
私訊求和就一定有架啦

見佢哈哈哈個課室咁撚多人俾佢呃
相反Cliff學生真係愈來愈少
真係心噏

That means the new price is higher than the price before price ceiling is imposed
as the original price and quantity are equilibrium
there may be a shortage with non price competition

感覺都似
唔旨在學生人數
又唔怕得罪人

Cliff 係咪揸跑車

agger
明明咁有心

唉

個陣傳話林寶送學生返屋企
又傳過只係正常私家車

唔知
聽講好似住別墅
唔肯定

Sor without

嘩屌

只係知佢住嗰到近海

聽過佢揸lotus

有幾架車唔出奇
好多有錢佬粗用又一架車，心情好又另一架車
前考評高級主任又補習，一架跑車應該一個月都買到

咁多傳聞。傳奇人物feel

睇黎你係局中人
定係哈哈哈 本人

Cliff 鍾意影相咩
冇聽過

好撚柒啊andrewlo

呢個我都聽過

唔明你講緊咩

楊志光

聽佢講考評局最好笑 d友日日返工無野做數腳指
開會就set好哂咩人飲維他奶檸檬茶

張五常、Joe Chan同Cliff都係攝影撚

留名等 今晚Cliff嘅甜品 唔知會唔會推到1001

佢有個blog專擺會去旅行既相
佢之前上堂講過
好多都黑白filter同埋見佢好多都係影個到既人多
有興趣可以去google去睇下

我哈哈哈本人既話尋晚已經完美落左台ust教授都唔使揾

中五補佢成個課室得三四個人
其地人全部瞌眼瞓
成堂同佢對望
唔通真係要棟篤笑成隻小丑咁講書先識聽

好期待

佢今年都話會搞

而家條問題係問shortage implies乜野，shortage definition就係o係P1, Qs<Qd，係講緊P1。
唔會再諗之後個price會因為d咩原因改變。

你啱 我係哈哈哈
我會話助手打錯
再加“你以為我唔識？”
完美落台 好似物理城大 咁

我覺得係燈塔 Cliff 除咗Koopa 之外應該冇咩傾到計 大家層次唔同

明明佢講書好好笑
我成日都笑架wor
一次眼訓既感覺都冇
佢講既野唔係淨係為搞笑 講埋d冇營養既野

AL因為太難又冇人明張五常up乜
所以佢以前大把人報
而家dse淺
坊間好多人都補得掂
所以越黎越少人

佢話因爲玩攝影，大教授先肯so佢
大教授都係鐘意女學生

佢年年都話搞架啦 成日都走數
成日都話會出書 2046都未出到

我師弟態度有問題
放手俾班師奶阿嬸出題目
中午搞掂一齊去酒樓飲茶

呢個真係等到頸都長
由我3年前等到而家

笑撚死

我師弟做野好求其

佢笑位唔係人人get到

有人話型佬只理名校撚都on9
佢唔係睇你出身
係睇你個人on唔on9

Assume prefect competition
government cannot ban black market

an effective price ceiling is now imposed

if my definition of market is acceptable
consider both legal and illegal transactions
the new market price increases and the new market quantity decreases

some of the consumers cannot complete the goods after the price ceiling is imposed

shortage exists
and non price competition is not a must

有時會get到
有時太眼訓會冇咩感覺

記得cliff之前話過係燈塔係唔會同啲低智商既人傾計

Koopa呢次又冇讚好cliff d post
反而讀 hahaha
Btw Koopa 應該再高層次d

係 佢講笑好有深度
但班嚟睇靚仔嘅學生點會明

識笑真係會笑 唔識笑就唔知佢想講乜

佢見你get到就會望住你教

又唔好話錯
為其他導師提供反面教材姐

利申：打手

佢感冒個排真係難頂d 個排仲要講macro d悶野

其實佢好型

Koopa入燈塔開始已經群埋去班新星度自眨身價啦

仲未有甜品

係咪不停修改緊啲字眼，手下留情

呢樣真
試過有2-3堂係咁
搞到我唔敢直望佢
有次得我笑到出聲,好柒

In my case
shortage exists after price ceiling
i am comparing the situations before and after the price ceiling

屌 無牙狗
del post

點解你assumer perfect competition 但又有government intervention ...

Koopa 應該求其like 架姐
我記得Cliff 有篇文幾好 話科大計分會改 如果唔係文科 收生唔唔太睇中文同通識 冇參考價值 入面有讚過Koopa 啟發佢

so you mean supplier sells goods at price A in market with price ceiling and price B in another market without?
and buyers are free to go between 2 markets?

You really think this case will exist?

cliff真係好撚型
個人感染力又高
大學讀econ都係因為佢
以前佢仲有上舊登

唔好覆佢啦
弱智醫唔到

我今年retake成年都係咁
調堂過CWB都認得我 望住我教

兩年後睇返都覺得型

你岩wor

人哋上緊堂 等一等啦 佢重複講過 咁一定唔會走數

係 所以好珍惜同佢對望嘅機會

懷疑六月娘已經將甜品強行截單

Government cannot ban
no intervention?
or the assumption of perfect competition is changed to perfect information?
can u accept the new assumption?

岩岩落堂，食緊飯未得閒姐

Perfect competition仲有shortage? 讀壞書

高智商既交流

佢真係好型
Gay都咁話

好想有朝一日睇到佢篇文

佢呢家啲堂係咪上翻早啲
完左中六之後

不過真心佢個樣太殘
夜生活應該都幾多姿多彩

This case is absolutely not existed in real society
but economics are all based on assumptions?

perfect information 唔會出現兩個 market
完

食緊飯後煙

中六堂堂都好撚夜

賤到仆街

with perfect information no market segregation
完

你個assumptions咪已經有問題

1 only...
當shortage出現，implies scarcity...

有scarcity，就有competition，因為人要透過price or non price competiton 去獲得稀有品.... 最後去到equalibilium

necessarily 一字，引發爭議...

佢仲欠cliff bb一個道歉

I haven't said there are two markets but both legal and illegal transactions

呢個年代審美觀
Cliff又型又有佬味唔識貨
欣師成隻基爾獸咁就濕撚晒

夠膽屈尻cliff 都未撚死過

One market but involves both kind of transaction

shortage > resources 唔可以through pc 去allocate 哂> must have npc

追下post

呢家d學生上堂當睇show

why would i buy goods with higher price when i know i can get it cheaper

甜品一定會上
佢要講六月根本冇say

嘆為觀止

你無回應過題目。

記得cliff話自己去旅行用大哥大好撚好笑

perfect competitive market = with perfect information + homogeneous product

indeed, I have no idea about what that on9 boy has mentioned

有病就睇醫生
不過弱智冇得醫,sorly

巴打真係好有耐性

So the main argument here is
what is a market
is illegal transactions are involved or not?
i haven't studied so deeply on it in my secondary school
can some ching kindly explain?

建議你追post+驗腦

名井南係咪無讀econ
Assumption都唔清楚就係咁駁人

cliff 同哈哈哈 比
一定係前者 靚仔好多倍

dessert has to come later, but won't be deserted.

嘩屌型撚到

其實用英文唔代表勁啲

其實以現實嘅現象黎講，三個選擇都未必一定啱，而有冇price competition要睇佢前設係乜..
總括而言，條題目係假設你照Econ教學內容去作答，但係有社會經驗嘅人都知，照題目嘅情況，price competition 同non- price competition都有機會發生;
同埋我想講，挑機嗰條友嘅解釋都係1999, 好幾個細節都係含糊其辭

太耐無接觸過econ
d terms 都唔記得7788

Cause the producers sell the goods at higher prices

係有佬味
佢唔好成日吞雲吐霧啦

話去印度個d地方 唔好亂上的士 唔係就大獲了

問過佢問題
近距離望佢塊面同排牙真係嚇親

搵到cliff 大學份essay

就黎用完嫁啦

Joe T.L Chan以前有教過遵理

點解shortage唔可以有pc就可以有npc?
both pc and npc都可以架喎

你都要兩個市場流通先得。
以黃子華飛為例，
公開發售係透過包銷商賣。
之後嘅交易完全係另一個市場，無得一齊考慮

而家講緊 must imply

邏輯
可以呀，而家係要知係唔係「一定」

驗完腦先同我講野
我直接用個例子就搞掂你
盂蘭節d呀婆拎既平安米洗唔洗錢

可以有npc only
可以npc + pc
但無case 係pc only

因為討論緊necessarily 所以係1&3

打英文唔會顯得你無咁on9 人地解你又唔撚明
有無非法根本唔關事
如果有price competition 根本唔會繼續有shortage, 咁有shortage 已經代表有啲野壓咗個價lower than the equilibrium price
咁咪有non-price competition

聞說Joe Chan 係張五常要求所以去教補習
根住Cliff係因為Joe 退休所以拉佢入局

末代al嗰時補佢 當時冇咁殘
頭先睇佢近照 殘撚到仆街 好似有絕症就死咁

我琴晚答左一晚個d咩demand升左price自己翻去均衡個d

你比我更好耐性

copy咗幾次經濟解釋冇人理

太耐無講econ 屎忽痕
當refresh 下自己
(而家根本唔會用到)

我一直都覺!dse初覺得佢無咩學生 好慘 但佢應該自己本身有 為左唔想比d神棍誤人子弟先繼續教 而家見到d神棍慢慢收皮 真係好安慰！

完全競爭已經無可能有 shortage
因為qs一定等於qd

係

So i am discussing with my limited knowledges and seeks for better ans

舊年都有 overrun 咗9個字咁濟

錯晒

呢位施主 睇嚟你唔止缺乏基本經濟學常識同基本邏輯
你啲英文都好撚柒廢
各位巴打唔好同佢哂口水啦

應該唔知一架

打中文好唔好？

黑唔黑市唔關係
最緊要個price係唔係equilibrium

佢concept 錯到9彩，一邊話學野但又唔聽人講

Price ceiling with black market?

拍賣行本身就係以 pc解決shortage

好記得佢話去過印度影人啲笑容

its ok to type in english , as long as you listen

練埋英文

打英文唔會勁左咖
搞掂basic assumptions先啦

The new qs equals new qd
but we should compare the original qd and qs

堂堂都係

記住dse level嘅shortage係建基於perfect competition嘅demand-supply model
拍賣已經超出咗dse level

屌禁錯比左負評sor巴打

又回到最初的起點

我打英文快少少，對唔住

諗清楚necessarily點解先

A must?

拍賣 只係pricing arrangement? 係pc 但無shortage 出現

呢個唔sure 有錯請屌

有price本身代表有pc 但出現shortage 代表 pc唔足以解決問題 所以一定有npc去分贏家輸家 concept 就要用定義分析

Illegal transaction 唔係重點

Or there was a perfect competition
but now a price ceiling is imposed?

原來有分level, 唔同level有唔同answer

No ar,講左好多次有 shortage =\=有 competition
有Shortage只代表有cost only

平時無咁多 每堂30分鐘起囉

perfect competition => no black market

你想問咩?

*concept 類型題目

無唔同answer，只係提吓唔好諗到咁遠

咁仲係唔係吖

無分level 啦

econ應該要包哂所有case

查下perfect competition定義先啦

點解有黑市呢？一係非法 即係本身無市場 咁咪無shortage

佢唔係冇讀econ
佢冇腦啫

我發現好多盲毛唔係幾明咩叫shortage

Definition of shortage: when a given price is lower than equilibrium price, quantity supplied is less than quantity demanded.

Definition of scarcity: there are not sufficient resources to satisfy all human wants

Scarcity只存在於economics goods，free goods的話就唔洗理scarcity

用圖表去解釋解釋scarcity，姐係當Price = 0，Economic goods既Qd > Qs，同一時間，如果個price係$0既話，根本冇人要俾錢，咁資源分配就用唔到價錢作為分配既手段，變左用non-price competition去解決

因為市場無法用價格有效咁去分配資源，咁自然就要用非價格競爭去「決勝負」

有人會講唔可以自然調整架咩，如果調整左，點會有shortage，晨撚早就去番equilibrium，條題目既前設都冇撚埋。即使去番equilibrium，中間既過程都會繼續有non-price competition既發生。

黑市直程唔關題目既要求。

歡迎咁多位清補充。

屌你 查下定義先討論啦 perfect competition 可以又governments 又price celling 咁多花款

scarcity implies competition? yes or no

no . one man economy

no

唔明點解講到又拍賣又黑市咁遠

1. Shortage代表價格不足以將該物品分配
2. 所以要用非價格方式分配

3. 如果無價格嘅場合，例如二人荒島
因為無價錢，P=0，一定有shortage
見到隻騾仔想屌就要打贏咗先，咁就係非價格競爭

結論：
有價格但唔足以分配：非價格競爭
無價格但需要分配：非價格競爭

就係咁

其實ECON 好多門派 上到大學macro你就知

因為有人基本concept都冇

marco 還哂比prof 啦
keynesian

講埋拍賣我reg三字頭嘅course先接觸到

乜撚都還晒，得返dse level

macro撚召集

推到hahaha退出補習界

但係competition 就implies scarcity

shortage只代表excess demamd，要去到equalibilium，就會有competition

用張五常個套 一招走天下

If A then B 唔等於If B then A嘛

你有無讀過ga?

Law of demand?

絕招 局限條件

有短缺 即係0<=P<均衡價格
P=0就一定NPC 其它Price level既P係可以有NPC同PC

P=均衡價格就無shortage
P>均衡價格就surplus

Necessarily imply 呢啲題形由會考開始問咗幾十年

連登仔討論咗成日仲諗住個市有PC又黑市又黃牛

多謝你
我無心打長文，打一兩句d巴打當睇唔到

個課係講under imperfect information 啲人點作出決定
The winner's curse ...

話說講左咁耐Outliner 兄有無出現過
定係佢不屑參與低級討論

絕招 你諗少左野

if A then B 等於 if not B then not A 經濟解釋第一本第一章

english auction, dutch auction, sealed auction

1. 認同
2. 不認同，pc=competition, competition 可以係pc or/and npc

Lemon goods

琴日佢已經話無咩好討論
人地fb已經解釋哂

3014

有預感呢個post會開3
到時呢段嘢要擺埋第一個回覆

我都覺
都唔知點解仲要針住條垃圾題目討論咁鬼多版

睇佢d書真係幾正

Constraint maximization
用呢招 題目點難都起碼拎到1/3分
個時條a就係咁拎番黎 人地0分 我3分

佢del晒有關嘅post 好在大家有cap

好清楚

上個post講過啦

我考埋星期五就正式同econ講再見
不過要勁低能交篇反思回望返過往四年響econ學到乜 ...心諗

大家上佢ig 留下言

其實同鋤弟 post一樣 AB勝負已分 無討論空間 只有B係度撚緊班A

如果解決shortage下資源分配
參考連登經濟學家

有冇興趣讀埋master?
我想讀public policy

呢個post勾返起以前補佢嘅回憶
個陣係荃灣上佢live，上堂前係廁所見到佢，佢同我微笑點頭，好撚型

記得有題section C一句十分

好

巴打高考人？

2就係因為shortage 個個短 moment , qd>qs , pc 解決唔到，要用 npc 嚟分配啊，過完呢moment 就price 自動調節，qd=qs 你明未啊？

講起al
聽聞有年問咩叫risk
有條友寫"It is a risk" 呢幾字就滿分

想轉field 商科唔啱我
人人都勁功利 自己就想行NGO 條路 ...
Mphil 真心不了 ug 讀到想死咁 ...
dse 太簡單啦

老實我AL concept都係好一般，通唔晒

有個好錯嘅concept係price competition=價高者得
其實俾得起定價已經算係price competition，俾唔起嘅就係failed in competition
Shortage出現係因為定價太低，因為某啲原因未升到價，所以要用非價格方法分配

.

乜野叫同supplier 競爭？

加油
我都想轉field

係 我當年o嘴
仲有迪士尼 海底隧道 蘋果樹 蜜蜂 的黎波利的杏仁樹 呢d都好有趣 可惜而家冇哂

教授將risk睇做訊息費用

得一個人
no market no competition no shortage

補番去下個post 頭唔該

真心細個補習己經覺得Cliff 爺同Koppa同其他人係唔撚同次元
一個就補到我科數由柒柒變到翻左生
一個就補我econ好有信心咁屌打其他人
Koopa 就恭喜佢上曬位
但真心唔明點解啲人唔識貨唔so cliff爺
係咪要熱愛econ嘅人先明佢啲gag

好擔心cliff係燈塔比人批鬥

岩 eg.黃子華飛基本定價已經有人比唔起 其實已經有price competition

所有concept都係套返去向右下傾斜嘅需求曲線度瀡嚟瀡去

想問下咁多位AL巴
知知唔知Cliff Yeung幾時開始教補習
佢有份Design DSE
姐係最起碼09年仲做緊EAA?

交易費用
需求定律

迪士尼 排隊個條
睇完即刻走去買 新賣桔者言

好似係清明上河圖先岩

個感覺真係一招解哂所有野咁滯

諗起2012鄧麗君果條答撚到錯晒都有5/8
Section C加埋13/40
竟然B撚咗

康蛇不問是非like 左先，好波

雖然我知cliff唔在乎要係補習界撈幾多油水有幾多學生
但低層次如我每次見佢相對其他口水佬少咁多學生就”登”佢唔抵 好似懷才不遇咁
明明cliff有料 對學生又好 文學水平(中英文)高 又敢言

Design新學制點會係第一屆中四個陣做

Cliff篇master就係info cost+law of demand

而家呢啲交出去應該fail撚埋

唔係話咄咄逼人，但佢應該負下責任講番條moc mc

錯咪認囉

impossible

大學就話

個煩膠消失左唔敢再問
講得出咁多term 最尾唔記得哂又唔查清楚 ...
求知唔係咁

係好應該向 Cliff 、科大和mock考生道個歉

煩膠
煩膠打手

「一種缺乏物品——一種經濟物品——其供應是不能完全滿足人的需求的。於是，這物品就變為多勝於少了。既然多勝於少，人要爭取多一點，那麼他們就一定會願意付出一點代價。不願意付出任何代價來爭取多一點的，就不能算是多勝於少了——邏輯不容許我們反對這觀點。因此，凡是人願意付出或多或少的代價來爭取多一點的物品，都是缺乏的、不足夠的，那就是經濟物品了。在市場上，我們要付的代價就是價格（price）。……」

「如果價格被管制在市價之下，需求的一群見到自己的邊際用值高於價格，競爭搶購不獲，逼着要付出金錢價格之外的其他代價來作補充而爭取。這些其他的補充準則可能是排隊輪購，可能是論資排輩、武力解決、政治手法、人際關係等等。只要知道哪一種補充金錢價格的準則會被採用，或哪幾種準則的合併會被採用，我們就知道補充準則的代價，加上金錢之價，會等於邊際用值……於是……不會有「短缺」，而競爭就會被解決了。「短缺」是因為經濟學者的思想有所短缺而產生的。」

「……我們可以說，凡有價格的物品都是缺乏的，不足夠的。有一些社會——比如極端的共產社會——市場不存在，沒有價格，但代價（sacrifice）還是要付出的。所以我們又可以這樣說：沒有價格的物品也可能是經濟物品，它們是缺乏的——既然缺乏（既然人們需要多一點），代價也就無可避免。」

其實柒咗道下歉咪算囉 反正腥港人咁撚善忘
個重點係佢憑乜撚嘢覺得有資格同張五常大弟子鬥

你呢度除左有perfect info.呢個assumption
仲要有immediate reaction 呢個assumption
如果你知道資訊後(假設demand升左) 唔0.00001s內升價同增加Qs 都係會有短暫shortage出現

Perfect information唔代表全知全能
呢個真係改壞名

BTW 點解ANDREW叫哈哈哈

正式宣布，econ係最重歡迎dse學科

因為佢係笑匠，時常令學生哈哈哈

因為佢自己成日鳩笑

而家一大堆垃圾00後當補習係追星
真正有料既唔補反而過哂去補哈哈哈呢啲不學無術既垃圾
仲未知自己個個月比$600有大部份既錢比人呃黎做marketing
上左成年見到次次班房有一半都空就好心up
仲要有啲班因為唔夠人比人cut/啲班既時間閪到不得了
最後個期仲要派哂前幾年要比錢報既mock
同埋一早知道教唔哂 online free lesson左4堂比我地學micro啲簡單野
仲好記得佢講第時一定唔好揀BU 話咩浸大浸極都唔大
個啲咩考評局呀嬸原來已經講左好多年
利申:00後 DSE雞 補型佬 比佢啲Mock洗禮完之後今日唔小心MC炒左好多對唔住型佬了

dse來講呢科算輕鬆簡單又冇lab又冇sba

09-10應該係第一屆中四?
佢係咪搞完DSE就即刻轉左去補習?

但一上大學兩個6cr 個等於成個DSE課程

呢樣真

數學要學，但係經濟學可以唔用數就盡量唔好用

每年考完econ都有花生食

agree, 操下paper都輕鬆pass

不嬲一傾dse econ就好多人討論 嗰啲咩陽光沙灘 free good唔free good 就好多人嘈

最慘係ba marco 教IS-LM Okun's law 呢啲啱啱學follow唔到
到大左reg in macro原來唔太難...

巴打Mc幾多

比起 6cr速成 數學/物理之類

6cr速成又唔算d乜

以前大把文科人讀bba都速成到

甜品呢

型佬岩啦,有補開佢既，呢條根本唔洗諗....

利申: AL Econ A

咩環境 有甜點未

應該解完就算

睇嚟要開定3

dessert has to come later, but won't be deserted.

大家等等 整個最新懶人包

一個人有呢樣野既demand =/= 得一個人喎
一樣有producer，有賣有買點解冇market? 只係冇competition

oh 我以為講緊one man econ 無野了

如果新post標題轉做cliff yeung Andrew lo會唔會好d dse雞一search econ補習就有呢個post 繼續無限恥笑哈哈哈

好！

推到1001

飯後甜品

不要提了
今日好多careless mistake得3字中

推到岀甜品

Pish

[有圖]經濟同行內鬥！Cliff Yeung 懸崖咳咳 vs Andrew Lo 哈哈哈！［3］-推到有甜品

利申 哈哈哈今年學生
佢自己上堂講shortage係唔夠 排隊都係因為唔夠係排
notes寫non-price competitions嘅forms有排隊
哇你依家舉一反三 媽呀係我logic fail定點

第三個

做Cliff Yeung Mock + Cliff Yeung exercise + pp就夠

認同 佢唔知邊班會派哂咁多年mock 做哂個六七份真係可以放心考

Al年代補cliff 由d升到a

拎d果兩年係補denial yu條垃圾

封email d 英文 咁都夠膽post出嚟

Cliff Yeung d卷難好撚多
次次都中伏

好似ultimate intensive
不過應該唔洗上
其實之前果d by-topic class先有意思
臨考先黎上有撚用咩

俾錢買佢d mock黎做,唔好講笑操多幾轉升一個grade唔奇

慢慢啦
不過班今日上堂既F4/F5仔可能已經食左

宜家真係食完飯等甜品

趕埋d assignment先
完sem巧多野做

個時跟足哂 係見佢個班派哂全部mock先報 比一個course 錢有哂咁多份高質paper真心扺屌

點解仲未有甜品 會唔會冇

我比人水過去補 哈哈哈
補左一期就走，轉左去 Cliff
我再問番介紹我個個師姐，點解咁鐘意 hahaha
佢拎 lv 幾

我師姐 lv 2
再問佢原因：佢話補 hahaha 除左 econ 之外，學左好多野

真人真事
cliff 冇比錢我做打手

睇到哈哈哈ig 新post好似得康蛇有like
係唔係要割蓆喇

利申：cliff al 門生

我覺得除左2018個份真係on J難之外其他我覺得係正常難度
只不過係logic要諗多兩層
只不過對比起DSE DSE真係太直接

到底佢係唔係補econ

認錯真係咁難咩？

哈哈哈係咪要玩完

面皮大過天

隔一排 班00後咪又係幫佢奶返鞋底

好似Gay Leung咁

我冇報佢最後個操卷班
但S6一開波有跟佢個intensive
諗住最後報埋佢個操卷班
但近我個間center唔夠人開唔到班
仲諗住同人收佢啲mock
點知佢最後個期送哂咁多年既mock同final practise
仲要有埋online解卷
真良心名師

根本次次有呢啲事 即刻認錯就係最好解決方法

嗰個唔係shortage, 唔係price competition, 但亦都唔係non price competition
如果係是但一樣，證明你係讀緊屎片

我覺得佢似係 仲未明錯喺邊

有甜品未?

考完econ冇甜品食

咁都真係幾蠢

人地講緊理講
你就走去講現實
good logic

自己柒咗仲要屈番人轉頭，

點解可以咁仆街？

咪住先，price competition 同non- price competition唔係應該講緊seller side咩？
點解無喇喇變左孟蘭節阿婆搶平安米嘅buyer side 嘅non-price competition

何以見得唔係shortage?

price competition由到到尾都係講緊buyer side
我唔明有咩好傾

我繼續做assignment先

其實大家用錯例子，通常唔使錢嗰啲例子都係派發，而唔係shortage

你派米預70億人份量?

seller buyer都可以有 但係好明顯呢度講緊buyer side la

我知呀
但我個context由頭到尾都係講緊buyer side

Price competition唔係應該係價格競爭，越做越低咩
原來好多所謂讀過經濟都係9吹

依家係buyer想要，但seller唔想用低過equilibrium price既價錢買俾班友
點都係buyer side出發

有分buyer side同seller side
而家講緊shortage係要由buyer side去分析

盂蘭節派俾呀婆d米咪唔洗錢
咁佢地係咪唔洗排隊呀
我屋企就係公園，一到盂蘭節就成堆呀婆呀嬸去排，咁佢地咪用緊non-price competition去決定邊個有邊個冇，早到就有，遲黎派曬咪冇
夠白未?

Seller side喺呢題完全無討論價值

shortage啊盲撚
而家啲貨供不應求買家仲會越賣越平傻撚咗啊?
屌f3 4都不如仲學人出嚟9up

條撚樣想帶我遊花園?
下世啦

一題咁簡單既題目，連標準答案都出埋都可以討論咁耐，終於明白點解哈哈哈唔認錯，因為佢自己都唔知錯喺邊

因為原來呢個世界好多文盲
最緊要係佢哋以為自己識好多嘢

拉埋d 九唔搭八既concept 喺到誤導人，同哈哈哈封email 有得比

哈哈哈 打手

果班一係冇腦，一係有心
我信後者多

多謝佢地提供飯後果，但我仲等緊甜品

希望唔會被六月自私食

對完錯八條 星真係唔易

原來自己唔識就係人地鳩吹，最撚叻係你喇

即係咁，如果以buyer side(小弟係讀a level, 如果喺a level條問題唔會問到咁無凌兩可),
Shortage implies:
Scarcity(scarcity is one of the primary implication in economics), and once someone said shortage, you can simply blindly tick the box of “scarcity”;
Price competition, even if you bought concert tickets from an agent, the tickets might be finally bought by others simply they agreed to pay a higher price, and you’ll get nothing eventually;
Non-price competition, 盂蘭節例子

所以，呢條題目其實係出得衰

佢想講Price war....?

market structure嗰邊嘅price takers 同searchers

唔撚用腦
背啲唔背啲

身邊朋友錯七條，六條，甚或三條都有

但係其實討論seller sode先有意義喎，buyer係受價者，seller先係訂價者，要影響訂價者先會幫到個社會;
buyer side其實出現嘅現象可以係五花八門;
盂蘭節個例子只係生活上嘅其中一個例子啫
亦都有piece competition嘅例子嘅

考完就算啦

Hahaha補返十堂八堂cliff先好再出黎教啦

好耐之前 AL econ b
但我連題目都 load 唔到
忘記哂 得番需求定律係腦 。。。。。

Yes, 出到社會越來越感受到，呢個社會其實都係demand and supply...

出到黎就係得
cost 同 benefit 有時有得益都唔做 就係因為味諗哂所有條件。。。。。
記得從前就會讀張五常 d 野上哂腦
咩9 蜜蜂理論 都唔撚記得哂 太多年前 la

甜品已出

請去第三個Post 嗰邊討論 呢度好快1001

推

唔一定係buyer side 可以係seller刻意營造出嚟嘅結果 造價造市

原來post 2未推完

出新未

推爆佢先

有無時間出新post？
又有新野加

樓豬有新post未

出(5)未

求post5

新po呢

係咪要幫樓主開

唔好

快啲開5啦

呢到推緊既係咪都係型佬學生?

等等

快啦樓豬

2 個都唔係
舊時補高式卡

有咩新野

記得加返andrew嗰段廢話

唔好意思啊咁多位 頭先去打機冇追post 等等我出五

Andrew 9唔搭8既無力反擊？

甜品甜品！

最好加埋gay留言同YY黨轉移視線單柒嘢

好的好的 我盡快

你啱
呢啲小插曲食下花生算
但睇YY黨指桑罵槐
更加顯得佢地有幾咁可恥

認同 講翻甜品呢單嘢算啦

開5未 甜品好正

cliff yeung仲未online

會唔會今晚3點先有甜品

上次好似3點半

1001

[神棍演繹經濟學 - Andrew Lo上篇2：無學歷] by 懸崖Cliff Yeung 【5】- 推到甜品2

懸崖出品 必屬佳品